# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# FIRST AUTHOR <EMAIL@ADDRESS>, YEAR.
# 
# Translators:
# Gary Wang <wzc782970009@gmail.com>, 2025
# chang Gao, 2025
# deepiner, 2025
# 
#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2026-02-06 16:31+0800\n"
"PO-Revision-Date: 2025-04-11 01:38+0000\n"
"Last-Translator: deepiner, 2025\n"
"Language-Team: Chinese (China) (https://app.transifex.com/linuxdeepin/teams/3976/zh_CN/)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Language: zh_CN\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: ../libs/linglong/src/linglong/cli/cli.cpp:645
msgid "privileged mode requires running as root"
msgstr ""

#: ../libs/linglong/src/linglong/cli/cli.cpp:1065
#, c++-format
msgid "Application {} is not installed."
msgstr ""

#: ../libs/linglong/src/linglong/cli/cli.cpp:1075
#, c++-format
msgid "{} is not an application."
msgstr ""

#: ../libs/linglong/src/linglong/cli/cli.cpp:1167
#: ../libs/linglong/src/linglong/cli/cli.cpp:2390
msgid ""
"Network connection failed. Please:\n"
"1. Check your internet connection\n"
"2. Verify network proxy settings if used"
msgstr ""
"网络连接失败。请：\n"
"1. 检查您的互联网连接\n"
"2. 如使用代理，请确认网络代理设置"

#: ../libs/linglong/src/linglong/cli/cli.cpp:2275
msgid "To install the module, one must first install the app."
msgstr "要安装该模块，必须先安装此应用程序。"

#: ../libs/linglong/src/linglong/cli/cli.cpp:2278
msgid "Module is already installed."
msgstr "模块已经安装"

#: ../libs/linglong/src/linglong/cli/cli.cpp:2281
msgid "The module could not be found remotely."
msgstr "远程无法找到该模块"

#: ../libs/linglong/src/linglong/cli/cli.cpp:2285
#, c++-format
msgid ""
"Application already installed, If you want to replace it, try using 'll-cli "
"install {} --force'"
msgstr ""

#: ../libs/linglong/src/linglong/cli/cli.cpp:2291
#, c++-format
msgid "Application {} is not found in remote repo."
msgstr ""

#: ../libs/linglong/src/linglong/cli/cli.cpp:2294
msgid "Cannot specify a version when installing a module."
msgstr "安装模块时不允许指定版本。"

#: ../libs/linglong/src/linglong/cli/cli.cpp:2298
#, c++-format
msgid ""
"The latest version has been installed. If you want to replace it, try using "
"'ll-cli install {} --force'"
msgstr ""

#: ../libs/linglong/src/linglong/cli/cli.cpp:2304
msgid "Install failed"
msgstr "安装失败"

#: ../libs/linglong/src/linglong/cli/cli.cpp:2326
msgid ""
"The application is currently running and cannot be uninstalled. Please turn "
"off the application and try again."
msgstr "应用程序当前正在运行，无法卸载。请关闭应用程序后重试。"

#: ../libs/linglong/src/linglong/cli/cli.cpp:2334
#: ../libs/linglong/src/linglong/cli/cli.cpp:2367
msgid "Application is not installed."
msgstr "应用未安装。"

#: ../libs/linglong/src/linglong/cli/cli.cpp:2338
#, c++-format
msgid ""
"Multiple versions of the package are installed. Please specify a single version to uninstall:\n"
"{}"
msgstr ""

#: ../libs/linglong/src/linglong/cli/cli.cpp:2344
msgid "Base or runtime cannot be uninstalled, please use 'll-cli prune'."
msgstr "基础环境(base)或运行时(runtime)无法直接卸载，请使用命令'll-cli prune'。"

#: ../libs/linglong/src/linglong/cli/cli.cpp:2348
msgid "Uninstall failed"
msgstr "卸载失败"

#: ../libs/linglong/src/linglong/cli/cli.cpp:2371
msgid "Upgrade failed"
msgstr "升级失败"

#: ../libs/linglong/src/linglong/cli/cli.cpp:2395
msgid "Package not found"
msgstr ""

#: ../libs/linglong/src/linglong/cli/cli.cpp:2398
msgid "Operation canceled"
msgstr ""

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:146 ../apps/ll-builder/src/main.cpp:44
msgid "Input parameter is empty, please input valid parameter instead"
msgstr "输入参数为空，请输入有效参数"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:157
msgid "Run an application"
msgstr "运行应用程序"

#. add sub command run options
#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:160
msgid "Specify the application ID"
msgstr "指定应用程序名"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:163
msgid ""
"Usage: ll-cli run [OPTIONS] APP [COMMAND...]\n"
"\n"
"Example:\n"
"# run application by appid\n"
"ll-cli run org.deepin.demo\n"
"# execute commands in the container rather than running the application\n"
"ll-cli run org.deepin.demo bash\n"
"ll-cli run org.deepin.demo -- bash\n"
"ll-cli run org.deepin.demo -- bash -x /path/to/bash/script"
msgstr ""
"用法: ll-cli run [选项] 应用程序 [命令...]\n"
"\n"
"示例:\n"
"# 通过应用名运行应用程序\n"
"ll-cli run org.deepin.demo\n"
"# 在容器中执行命令而不是运行应用程序\n"
"ll-cli run org.deepin.demo bash\n"
"ll-cli run org.deepin.demo -- bash\n"
"ll-cli run org.deepin.demo -- bash -x /path/to/bash/script"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:175
msgid "Pass file to applications running in a sandbox"
msgstr "将文件传递到沙盒中运行的应用程序"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:179
msgid "Pass url to applications running in a sandbox"
msgstr "将URL传递到沙盒中运行的应用程序"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:182
msgid "Set environment variables for the application"
msgstr "为应用程序设置环境变量"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:189
msgid "Input parameter is invalid, please input valid parameter instead"
msgstr "输入参数无效，请输入有效参数"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:195
msgid "Specify the base used by the application to run"
msgstr "指定应用程序运行所需的基础环境(base)"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:201
msgid "Specify the runtime used by the application to run"
msgstr "指定应用程序运行所需的运行时(runtime)"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:207
msgid "Specify extension(s) used by the application to run"
msgstr ""

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:213
msgid "Run the application in privileged mode"
msgstr ""

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:215
msgid "Add capabilities to the application"
msgstr ""

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:219 ../apps/ll-cli/src/main.cpp:250
msgid "Run commands in a running sandbox"
msgstr "在正在运行的沙盒中运行命令"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:225
msgid "List running applications"
msgstr "列出正在运行的应用程序"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:228
msgid "Usage: ll-cli ps [OPTIONS]"
msgstr "用法: ll-cli ps [选项]"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:237
msgid "Enter the namespace where the application is running"
msgstr "进入应用程序正在运行的命名空间"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:243
msgid "Specify the application running instance(you can get it by ps command)"
msgstr "指定正在运行的应用程序实例（可以通过 ps 命令获取）"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:247
msgid "Specify working directory"
msgstr "指定工作目录"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:256
msgid "Stop running applications"
msgstr "停止运行的应用程序"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:259
msgid "Usage: ll-cli kill [OPTIONS] APP"
msgstr "用法: ll-cli kill [选项] 应用"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:263
msgid "Specify the signal to send to the application"
msgstr "指定要发送到应用程序的信号"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:265
msgid "Specify the running application"
msgstr "指定正在运行的应用程序名"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:276
msgid "Installing an application or runtime"
msgstr "安装应用程序或运行时"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:279
msgid ""
"Usage: ll-cli install [OPTIONS] APP\n"
"\n"
"Example:\n"
"# install application by appid\n"
"ll-cli install org.deepin.demo\n"
"# install application by linyaps layer\n"
"ll-cli install demo_0.0.0.1_x86_64_binary.layer\n"
"# install application by linyaps uab\n"
"ll-cli install demo_x86_64_0.0.0.1_main.uab\n"
"# install specified module of the appid\n"
"ll-cli install org.deepin.demo --module=binary\n"
"# install specified version of the appid\n"
"ll-cli install org.deepin.demo/0.0.0.1\n"
"# install application by detailed reference\n"
"ll-cli install stable:org.deepin.demo/0.0.0.1/x86_64\n"
"    "
msgstr ""
"用法: ll-cli install [选项] 应用程序\n"
"\n"
"示例:\n"
"# 通过应用名安装应用程序\n"
"ll-cli install org.deepin.demo\n"
"# 通过如意玲珑.layer文件安装应用程序\n"
"ll-cli install demo_0.0.0.1_x86_64_binary.layer\n"
"# 通过通过如意玲珑.uab文件安装应用程序\n"
"ll-cli install demo_x86_64_0.0.0.1_main.uab\n"
"# 安装应用的指定模块\n"
"ll-cli install org.deepin.demo --module=binary\n"
"# 安装应用的指定版本\n"
"ll-cli install org.deepin.demo/0.0.0.1\n"
"# 通过特定标识安装应用程序\n"
"ll-cli install stable:org.deepin.demo/0.0.0.1/x86_64\n"
"    "

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:298
msgid "Specify the application ID, and it can also be a .uab or .layer file"
msgstr "指定应用名，也可以是 .uab 或 .layer 文件"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:301
msgid "Install a specify module"
msgstr "安装指定模块"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:304
msgid "Install from a specific repo"
msgstr "从指定的仓库安装"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:307
msgid "Force install the application"
msgstr "强制安装指定版本的应用程序"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:310
msgid "Automatically answer yes to all questions"
msgstr "自动对所有问题回答是"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:319
msgid "Uninstall the application or runtimes"
msgstr "卸载应用程序或运行时"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:322
msgid "Usage: ll-cli uninstall [OPTIONS] APP"
msgstr "用法: ll-cli uninstall [选项] 应用"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:323
msgid "Specify the applications ID"
msgstr "指定应用程序名"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:326
msgid "Uninstall a specify module"
msgstr "卸载指定模块"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:331
msgid "Force uninstall base or runtime"
msgstr ""

#. below options are used for compatibility with old ll-cli
#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:334
msgid "Remove all unused modules"
msgstr "移除所有不使用的模块"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:338
msgid "Uninstall all modules"
msgstr "卸载所有模块"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:348
msgid "Upgrade the application or runtimes"
msgstr "升级应用程序或运行时"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:351
msgid "Usage: ll-cli upgrade [OPTIONS] [APP]"
msgstr "用法: ll-cli upgrade [选项] [应用]"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:355
msgid ""
"Specify the application ID. If it not be specified, all applications will be"
" upgraded"
msgstr "指定应用程序名。如果未指定，将升级所有可升级的应用程序"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:360
msgid "Only upgrade dependencies of application"
msgstr ""

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:370
msgid ""
"Search the applications/runtimes containing the specified text from the "
"remote repository"
msgstr "从远程仓库中搜索包含指定关键词的应用程序/运行时"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:374
msgid ""
"Usage: ll-cli search [OPTIONS] KEYWORDS\n"
"\n"
"Example:\n"
"# find remotely application(s), base(s) or runtime(s) by keywords\n"
"ll-cli search org.deepin.demo\n"
"# find all of app of remote\n"
"ll-cli search .\n"
"# find all of base(s) of remote\n"
"ll-cli search . --type=base\n"
"# find all of runtime(s) of remote\n"
"ll-cli search . --type=runtime"
msgstr ""

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:385
msgid "Specify the Keywords"
msgstr "指定搜索关键词"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:392 ../apps/ll-cli/src/main.cpp:431
msgid "Filter result with specify type. One of \"runtime\", \"base\", \"app\" or \"all\""
msgstr "按指定类型过滤结果。可选类型：\"runtime\"、\"base\"、\"app\"或 \"all\"。"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:396
msgid "Specify the repo"
msgstr "指定仓库"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:401
msgid "Include develop application in result"
msgstr "结果包括应用调试包"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:404
msgid "Show all versions of an application(s), base(s) or runtime(s)"
msgstr "显示应用，base或runtime的所有版本"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:412
msgid "List installed application(s), base(s) or runtime(s)"
msgstr "列出已安装的 应用, base或runtime"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:415
msgid ""
"Usage: ll-cli list [OPTIONS]\n"
"\n"
"Example:\n"
"# show installed application(s), base(s) or runtime(s)\n"
"ll-cli list\n"
"# show installed base(s)\n"
"ll-cli list --type=base\n"
"# show installed runtime(s)\n"
"ll-cli list --type=runtime\n"
"# show the latest version list of the currently installed application(s)\n"
"ll-cli list --upgradable\n"
msgstr ""
"用法: ll-cli list [选项]\n"
"\n"
"示例:\n"
"# 显示已安装的应用, base(s) 或 runtime(s)\n"
"ll-cli list\n"
"#显示已安装的  base(s)\n"
"ll-cli list --type=base\n"
"# 显示已安装的 runtime(s)\n"
"ll-cli list --type=runtime\n"
"# 显示当前已安装应用的最新版本列表\n"
"ll-cli list --upgradable\n"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:437
msgid ""
"Show the list of latest version of the currently installed application(s), "
"base(s) or runtime(s)"
msgstr "显示当前已安装的应用（application）、基础环境（base）或运行时（runtime）的最新版本"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:447
msgid "Display or modify information of the repository currently using"
msgstr "显示或修改当前使用的仓库信息"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:449
msgid "Usage: ll-cli repo SUBCOMMAND [OPTIONS]"
msgstr "用法: ll-cli repo [选项] 子命令"

#. add repo sub command add
#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:453 ../apps/ll-builder/src/main.cpp:907
msgid "Add a new repository"
msgstr "添加新的仓库"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:454
msgid "Usage: ll-cli repo add [OPTIONS] NAME URL"
msgstr "用法: ll-cli repo add [选项] 名称 URL"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:455 ../apps/ll-cli/src/main.cpp:467
#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:909
msgid "Specify the repo name"
msgstr "指定仓库名称"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:458 ../apps/ll-cli/src/main.cpp:470
#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:488 ../apps/ll-builder/src/main.cpp:912
#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:935
msgid "Url of the repository"
msgstr "仓库URL"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:461 ../apps/ll-cli/src/main.cpp:477
#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:485 ../apps/ll-cli/src/main.cpp:496
#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:508 ../apps/ll-cli/src/main.cpp:518
#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:525 ../apps/ll-builder/src/main.cpp:916
#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:924 ../apps/ll-builder/src/main.cpp:932
#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:944 ../apps/ll-builder/src/main.cpp:953
#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:962
msgid "Alias of the repo name"
msgstr "仓库别名"

#. add repo sub command modify
#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:466
msgid "Modify repository URL"
msgstr "修改仓库URL"

#. add repo sub command remove
#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:475 ../apps/ll-builder/src/main.cpp:921
msgid "Remove a repository"
msgstr "移除仓库"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:476
msgid "Usage: ll-cli repo remove [OPTIONS] NAME"
msgstr "用法: ll-cli repo remove [选项] 名称"

#. add repo sub command update
#. TODO: add --repo and --url options
#. add repo sub command update
#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:483 ../apps/ll-builder/src/main.cpp:929
msgid "Update the repository URL"
msgstr "更新仓库URL"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:484
msgid "Usage: ll-cli repo update [OPTIONS] NAME URL"
msgstr "用法: ll-cli repo update [选项] 名称 URL"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:494 ../apps/ll-builder/src/main.cpp:941
msgid "Set a default repository name"
msgstr "设置默认仓库名称"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:495
msgid "Usage: ll-cli repo set-default [OPTIONS] NAME"
msgstr "用法: ll-cli repo set-default [选项] 名称"

#. add repo sub command show
#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:501 ../apps/ll-builder/src/main.cpp:967
msgid "Show repository information"
msgstr "显示仓库信息"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:502
msgid "Usage: ll-cli repo show [OPTIONS]"
msgstr "用法: ll-cli repo show [选项]"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:506
msgid "Set the priority of the repo"
msgstr "设置仓库优先级"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:507
msgid "Usage: ll-cli repo set-priority ALIAS PRIORITY"
msgstr "用法：ll-cli repo set-priority ALIAS PRIORITY"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:511
msgid "Priority of the repo"
msgstr "仓库优先级"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:516 ../apps/ll-builder/src/main.cpp:950
msgid "Enable mirror for the repo"
msgstr "启用仓库镜像"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:517
msgid "Usage: ll-cli repo enable-mirror [OPTIONS] ALIAS"
msgstr "用法: ll-cli repo enable-mirror [选项] 别名"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:523 ../apps/ll-builder/src/main.cpp:959
msgid "Disable mirror for the repo"
msgstr "禁用仓库镜像"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:524
msgid "Usage: ll-cli repo disable-mirror [OPTIONS] ALIAS"
msgstr "用法: ll-cli repo disable-mirror [选项] 别名"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:535
msgid "Display information about installed apps or runtimes"
msgstr "显示已安装的应用程序或运行时的信息"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:538
msgid "Usage: ll-cli info [OPTIONS] APP"
msgstr "用法: ll-cli info [选项] 应用"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:542
msgid "Specify the application ID, and it can also be a .layer file"
msgstr "指定应用程序名，也可以是如意玲珑.layer文件"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:554
msgid "Display the exported files of installed application"
msgstr "显示已安装应用导出的文件"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:557
msgid "Usage: ll-cli content [OPTIONS] APP"
msgstr "用法: ll-cli content [选项] 应用"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:558
msgid "Specify the installed application ID"
msgstr "指定已安装应用程序名"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:566
msgid "Remove the unused base or runtime"
msgstr "移除未使用的最小系统或运行时"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:568
msgid "Usage: ll-cli prune [OPTIONS]"
msgstr "用法: ll-cli prune [选项]"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:579
msgid "Display the inspect information of the installed application"
msgstr ""

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:581
msgid "Usage: ll-cli inspect SUBCOMMAND [OPTIONS]"
msgstr ""

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:588
msgid ""
"Display the data(bundle) directory of the installed(running) application"
msgstr ""

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:589
msgid "Usage: ll-cli inspect dir [OPTIONS] APP"
msgstr ""

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:593
msgid "Specify the application ID, and it can also be reference"
msgstr ""

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:599
msgid "Specify the directory type (layer or bundle),the default is layer"
msgstr ""

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:606
msgid ""
"Specify the module type (binary or develop). Only works when type is layer"
msgstr ""

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:638
msgid ""
"linyaps CLI\n"
"A CLI program to run application and manage application and runtime\n"
msgstr ""
"如意玲珑 CLI\n"
"一个用于运行应用程序和管理应用程序和运行时的命令行工具\n"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:646 ../apps/ll-builder/src/main.cpp:695
msgid "Print this help message and exit"
msgstr "打印帮助信息并退出"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:647 ../apps/ll-builder/src/main.cpp:696
msgid "Expand all help"
msgstr "展开所有帮助"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:648
msgid "Usage: ll-cli [OPTIONS] [SUBCOMMAND]"
msgstr "用法: ll-cli [选项] [子命令]"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:649
msgid ""
"If you found any problems during use,\n"
"You can report bugs to the linyaps team under this project: https://github.com/OpenAtom-Linyaps/linyaps/issues"
msgstr ""
"如果在使用过程中遇到任何问题，\n"
"您可以通过此项目向如意玲珑项目团队报告错误：https://github.com/OpenAtom-Linyaps/linyaps/issues"

#. version flag
#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:656 ../apps/ll-builder/src/main.cpp:720
msgid "Show version"
msgstr "显示版本"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:661
msgid ""
"Use peer to peer DBus, this is used only in case that DBus daemon is not "
"available"
msgstr "使用点对点 DBus，仅在 DBus 守护程序不可用时使用"

#. json flag
#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:666
msgid "Use json format to output result"
msgstr "使用json格式输出结果"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:673
msgid "Show debug info (verbose logs)"
msgstr "显示调试信息（详细日志）"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:676
msgid "Don't output progress information"
msgstr ""

#. groups for subcommands
#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:693
msgid "Managing installed applications and runtimes"
msgstr "管理已安装的应用程序和运行时"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:694
msgid "Managing running applications"
msgstr "管理正在运行的应用程序"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:695
msgid "Finding applications and runtimes"
msgstr "查找应用程序和运行时"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:696
msgid "Managing remote repositories"
msgstr "管理仓库"

#: ../apps/ll-cli/src/main.cpp:722
msgid "linyaps CLI version "
msgstr "如意玲珑CLI版本 "

#: ../libs/linglong/src/linglong/cli/cli_printer.cpp:71
#: ../libs/linglong/src/linglong/cli/cli_printer.cpp:134
#: ../libs/linglong/src/linglong/cli/cli_printer.cpp:310
msgid "ID"
msgstr "ID"

#: ../libs/linglong/src/linglong/cli/cli_printer.cpp:72
#: ../libs/linglong/src/linglong/cli/cli_printer.cpp:135
#: ../libs/linglong/src/linglong/cli/cli_printer.cpp:247
msgid "Name"
msgstr "名称"

#: ../libs/linglong/src/linglong/cli/cli_printer.cpp:73
#: ../libs/linglong/src/linglong/cli/cli_printer.cpp:136
msgid "Version"
msgstr ""

#: ../libs/linglong/src/linglong/cli/cli_printer.cpp:74
#: ../libs/linglong/src/linglong/cli/cli_printer.cpp:137
msgid "Channel"
msgstr "渠道"

#: ../libs/linglong/src/linglong/cli/cli_printer.cpp:75
#: ../libs/linglong/src/linglong/cli/cli_printer.cpp:138
msgid "Module"
msgstr "模块"

#: ../libs/linglong/src/linglong/cli/cli_printer.cpp:76
#: ../libs/linglong/src/linglong/cli/cli_printer.cpp:140
msgid "Description"
msgstr "描述"

#: ../libs/linglong/src/linglong/cli/cli_printer.cpp:107
msgid "No packages found in the remote repo."
msgstr "远程仓库中未找到软件包"

#: ../libs/linglong/src/linglong/cli/cli_printer.cpp:139
msgid "Repo"
msgstr "仓库"

#: ../libs/linglong/src/linglong/cli/cli_printer.cpp:174
msgid "No containers are running."
msgstr "没有正在运行的容器"

#: ../libs/linglong/src/linglong/cli/cli_printer.cpp:178
msgid "App"
msgstr "应用"

#: ../libs/linglong/src/linglong/cli/cli_printer.cpp:179
msgid "ContainerID"
msgstr "容器ID"

#: ../libs/linglong/src/linglong/cli/cli_printer.cpp:180
msgid "Pid"
msgstr "进程ID"

#: ../libs/linglong/src/linglong/cli/cli_printer.cpp:248
msgid "Url"
msgstr "地址"

#: ../libs/linglong/src/linglong/cli/cli_printer.cpp:249
msgid "Alias"
msgstr "别名"

#: ../libs/linglong/src/linglong/cli/cli_printer.cpp:250
msgid "Priority"
msgstr "优先级"

#: ../libs/linglong/src/linglong/cli/cli_printer.cpp:298
msgid "No apps available for update."
msgstr "没有可更新的应用"

#: ../libs/linglong/src/linglong/cli/cli_printer.cpp:311
msgid "Installed"
msgstr "已安装"

#: ../libs/linglong/src/linglong/cli/cli_printer.cpp:312
msgid "New"
msgstr "新版本"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:693
msgid ""
"linyaps builder CLI \n"
"A CLI program to build linyaps application\n"
msgstr ""
"如意玲珑构建工具 CLI\n"
"一个用于构建如意玲珑应用的命令行工具\n"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:698
msgid "Usage: ll-builder [OPTIONS] [SUBCOMMAND]"
msgstr "用法: ll-builder [选项] [子命令]"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:700
msgid ""
"If you found any problems during use\n"
"You can report bugs to the linyaps team under this project: https://github.com/OpenAtom-Linyaps/linyaps/issues"
msgstr ""

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:724
msgid "Create linyaps build template project"
msgstr "创建如意玲珑构建模板"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:725
msgid "Usage: ll-builder create [OPTIONS] NAME"
msgstr "用法: ll-builder create [选项] 名称"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:726
msgid "Project name"
msgstr "项目名称"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:734
msgid "Build a linyaps project"
msgstr "构建如意玲珑项目"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:735
msgid "Usage: ll-builder build [OPTIONS] [COMMAND...]"
msgstr "用法: ll-builder build [选项] [命令...]"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:736 ../apps/ll-builder/src/main.cpp:777
#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:816 ../apps/ll-builder/src/main.cpp:862
msgid "File path of the linglong.yaml"
msgstr "linglong.yaml的文件路径"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:742
msgid ""
"Enter the container to execute command instead of building applications"
msgstr "进入容器执行命令而不是构建应用"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:745
msgid ""
"Only use local files. This implies --skip-fetch-source and --skip-pull-"
"depend will be set"
msgstr "仅使用本地文件。这意味着将设置--skip-fetch-source和--skip-pull-depend"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:750
msgid "Build full develop packages, runtime requires"
msgstr "构建完整的开发包，binary是必须的"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:754
msgid "Skip fetch sources"
msgstr "跳过获取源代码"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:757
msgid "Skip pull dependency"
msgstr "跳过拉取依赖项"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:760
msgid "Skip run container"
msgstr "跳过运行容器"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:763
msgid "Skip commit build output"
msgstr "跳过提交构建输出"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:766
msgid "Skip output check"
msgstr "跳过输出检查"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:769
msgid "Skip strip debug symbols"
msgstr "跳过剥离调试符号"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:772
msgid "Build in an isolated network environment"
msgstr "在隔离网络的环境中构建"

#. add builder run
#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:775
msgid "Run built linyaps app"
msgstr "运行构建好的应用程序"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:776
msgid "Usage: ll-builder run [OPTIONS] [COMMAND...]"
msgstr "用法: ll-builder run [选项] [命令...]"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:783
msgid "Run specified module. eg: --modules binary,develop"
msgstr "运行指定模块。例如: --modules binary,develop"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:790
msgid "Enter the container to execute command instead of running application"
msgstr "进入容器执行命令而不是运行应用"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:793
msgid "Run in debug mode (enable develop module)"
msgstr "在调试模式下运行（启用开发模块）"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:797
msgid "Specify extension(s) used by the app to run"
msgstr ""

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:803
msgid "List built linyaps app"
msgstr "列出已构建的应用程序"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:804
msgid "Usage: ll-builder list [OPTIONS]"
msgstr "用法: ll-builder list [选项]"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:805
msgid "Remove built linyaps app"
msgstr "删除已构建的应用程序"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:806
msgid "Usage: ll-builder remove [OPTIONS] [APP...]"
msgstr "用法: ll-builder remove [OPTIONS] [APP...]"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:809
msgid "Do not clean objects files before remove apps"
msgstr ""

#. build export
#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:813
msgid "Export to linyaps layer or uab"
msgstr "导出如意玲珑layer或uab"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:814
msgid "Usage: ll-builder export [OPTIONS]"
msgstr "用法: ll-builder export [选项]"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:826
msgid "Uab icon (optional)"
msgstr "Uab图标（可选）"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:831
msgid "Export to linyaps layer file (deprecated)"
msgstr "导出如意玲珑layer文件（已弃用）"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:834
msgid "Use custom loader"
msgstr "使用自定义的loader"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:841
msgid "Don't export the develop module"
msgstr "不导出develop模块"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:843
msgid "Output file"
msgstr "输出文件"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:847
msgid "Reference of the package"
msgstr "软件包的引用标识"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:852
msgid "Modules to export"
msgstr "要导出的模块"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:860
msgid "Push linyaps app to remote repo"
msgstr "推送如意玲珑应用到远程仓库"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:861
msgid "Usage: ll-builder push [OPTIONS]"
msgstr "用法: ll-builder push [选项]"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:865
msgid "Remote repo url"
msgstr "远程仓库URL"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:868
msgid "Remote repo name"
msgstr "远程仓库名"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:871
msgid "Push single module"
msgstr "推送单个模块"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:875
msgid "Import linyaps layer to build repo"
msgstr "导入如意玲珑layer文件到构建仓库"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:876
msgid "Usage: ll-builder import [OPTIONS] LAYER"
msgstr "用法: ll-builder import [选项] LAYER文件"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:877 ../apps/ll-builder/src/main.cpp:894
msgid "Layer file path"
msgstr "layer文件路径"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:884
msgid "Import linyaps layer dir to build repo"
msgstr "导入如意玲珑layer目录到构建仓库"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:886
msgid "Usage: ll-builder import-dir PATH"
msgstr "用法: ll-builder import-dir PATH"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:887
msgid "Layer dir path"
msgstr "layer目录路径"

#. add build extract
#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:892
msgid "Extract linyaps layer to dir"
msgstr "将如意玲珑layer文件解压到目录"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:893
msgid "Usage: ll-builder extract [OPTIONS] LAYER DIR"
msgstr "用法: ll-builder extract [选项] LAYER文件 目录"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:897
msgid "Destination directory"
msgstr "目标目录"

#. add build repo
#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:902
msgid "Display and manage repositories"
msgstr "显示和管理仓库"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:903
msgid "Usage: ll-builder repo [OPTIONS] SUBCOMMAND"
msgstr "用法: ll-builder repo [选项] 子命令"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:908
msgid "Usage: ll-builder repo add [OPTIONS] NAME URL"
msgstr "用法: ll-builder repo add [选项] 名称 URL"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:922
msgid "Usage: ll-builder repo remove [OPTIONS] NAME"
msgstr "用法: ll-builder repo remove [选项] 名称"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:930
msgid "Usage: ll-builder repo update [OPTIONS] NAME URL"
msgstr "用法: ll-builder repo update [选项] 名称 URL"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:942
msgid "Usage: ll-builder repo set-default [OPTIONS] NAME"
msgstr "用法: ll-builder repo set-default [选项] 名称"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:951
msgid "Usage: ll-builder repo enable-mirror [OPTIONS] ALIAS"
msgstr "用法: ll-builder repo enable-mirror [选项] 别名"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:960
msgid "Usage: ll-builder repo disable-mirror [OPTIONS] ALIAS"
msgstr "用法: ll-builder repo disable-mirror [选项] 别名"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:968
msgid "Usage: ll-builder repo show [OPTIONS]"
msgstr "用法: ll-builder repo show [选项]"

#: ../apps/ll-builder/src/main.cpp:973
msgid "linyaps build tool version "
msgstr "如意玲珑构建工具版本"

#: ../apps/ll-dialog/src/permissionDialog.cpp:34
msgid "Whether to allow %1 to access %2?"
msgstr "是否允许%1访问目录%2?"

#. button
#: ../apps/ll-dialog/src/permissionDialog.cpp:43
msgid "Allow"
msgstr "允许"

#: ../apps/ll-dialog/src/permissionDialog.cpp:48
#, c-format
msgid "Deny (%1s)"
msgstr "不允许 (%1s)"

#: ../apps/ll-dialog/src/cache_dialog.cpp:53
msgid "Linglong Package Manager"
msgstr "玲珑软件包管理器"

#: ../apps/ll-dialog/src/cache_dialog.cpp:54
msgid "is starting"
msgstr "正在启动"

#. Define command line options
#: ../apps/ll-driver-detect/src/main.cpp:104
msgid "Force installation even if recently reminded"
msgstr ""

#: ../apps/ll-driver-detect/src/main.cpp:107
msgid "Check for drivers only without installing or notifying"
msgstr ""

#: ../apps/ll-driver-detect/src/main.cpp:110
msgid "Only install drivers without notifications"
msgstr ""

#: ../apps/ll-driver-detect/src/main.cpp:216
msgid "Graphics Driver Available"
msgstr ""

#: ../apps/ll-driver-detect/src/main.cpp:217
msgid ""
"Graphics driver package is available that can improve performance for some Linyaps applications.\n"
"Would you like to install it?"
msgstr ""

#: ../apps/ll-driver-detect/src/main.cpp:221
msgid "Install Now"
msgstr ""

#: ../apps/ll-driver-detect/src/main.cpp:221
msgid "Don't Remind"
msgstr ""

#: ../apps/ll-driver-detect/src/main.cpp:247
msgid "Graphics Driver Installation Completed"
msgstr ""

#: ../apps/ll-driver-detect/src/main.cpp:249
msgid ""
"Graphics driver package has been installed.\n"
"Restart the Linyaps app to experience the performance improvement."
msgstr ""
